我是一名某紀律部隊的主任級人員

（代友post）

我是一名某紀律部隊的主任級人員，關於近日事件，有感而發。

在加入現任部門之前，我曾在警隊服務過約4年，職位為：警員。

我加入警隊之時，雨傘運動還未展開。

當時，至少我認為，警民關係稱得上是十分良好。每天「行咇」最大的衝突都只是與剛被我「抄牌」的司機口舌之爭，他問候家母，我提醒他別忘了繳交告票罰款。

當時，執行任務處理紛爭、噪音投訴、高空墜物、店內偷竊、設路障檢查汽車等等，鮮有「玩嘢」情況出現，因為被勸喻、被警告、被捕的，都定必自知理虧。旁觀的市民 (花生友)，對警員主持公道的公正性也有很大信心。在這氛圍下，同僚們對自身的要求也劃在一個很高的水平，不「屈揼砌」，不因涉案人的社會地位而「放生」，不因涉案人的惡劣態度而「砌生豬肉」。那些年，有人說警察沒有尊嚴，被市民隨便侮辱漫罵，「老差骨」們常常訴說著八、九十年代市民如何敬畏 (害怕) 警察。但我卻認為，當一個公正客觀持平間中受辱的警察比成為一個令市民懼怕的差人，更心安理德，更對得住天地良心，況且眼睛雪亮的市民在審視我們的工作時對誰是誰非自然心裡有數，公道自在人心，我們也不因被漫罵而蒙受任何傷害，何樂而不為？

當時，警隊內氣氛很好，我也在警隊裡認識了許多很好的同僚。當然，樹大有枯枝，凡其政府部門，100人裡面大概有1個是心腸差的、三分一「懶過閪」求求其其搞掂啲嘢就「關人鳩」嘅、三分一正正常常唔會做多唔會做少、和三分一處理每宗案件均悉力以赴、以市民福祉出發、不偏不倚、全力實踐警隊8個價值觀、「行得正企得正頂天立地」嘅好警察。是的，在那時，我心目中的好警察，佔了三分一個警隊那麼多。這個數字，相信11/12/13年在警隊服務，心水清的同事不會有太大異議。

2014年，雨傘運動展開，年輕的一群員佐級人員被推到最前線。如此、這樣、那般，警察站了在政府的前頭，迎接最正面的衝突，許多好警察不想成為政權的工具，離開的離開，因其他因素而不能離開的，每日在 Briefing Room / Canteen / 資訊房聽著其他同事們訴說着在中環被示威者襲擊受傷的親身經歷 (不能否認有少部分示威者當時曾有襲擊警員的行為，但當然更多的，是同袍們將示威者襲擊他們前幾秒至幾分鐘的事作了刪減)。漸漸，「好警察」失去了當初的衝勁，被警隊的大多數同化。只餘心態夠強，而又不甘放棄的一少撮人繼續留下服務市民，好警察的比例由三分一到了不到十分一。

我是心態不夠強的一份子，選擇了在這時候離開了警隊。

我有很深的印象，在佔中時每一位身邊不論是「心地差」、「懶過閪」同「正正常常」的同事在行動時都會互相提點大家，我們是來執法，不要將自己的前途和將來斷送於一剎那情緒失控之中，不要作出「多餘」的動作，朱警司和七警，就是做了「多餘」動作的例子。那時，在舊同事的Whatsapp群組之中，大家對涉事人員是否做錯是沒有討論空間的，只是對該些動作表示理解和討論怎樣能幫助他們渡過難關。那時，警隊還是有能力分辨是非對錯。

故此，我從來未有將「黑警」二字宣之於口。

2019年6、7月，是香港人難挨的兩個月，整個社會都被一股灰暗的氛圍籠罩。政府在這次事件中必須負上最大責任。

我也在夢中，出席了當中許多次的夢遊。身分關係，不敢走得最前，但亦不後。老實說，若非親眼所見，實在不能相信從前我所尊敬的警隊現在是如此的不堪。

無去過前線，唔會知道示威者其實有幾和平。無去過前線，唔會知有部分差佬已經顛撚左，失曬常性，落曬地仲繼續摳繼續踢。無去過前線，唔會知示威者嘅角色有幾被動，有幾驚俾差佬拉，警方每一個戰術性調動足以讓示威者嚇得半死。無去過前線，唔會知「救火佬」要有幾勇敢同唔怕痛，而佢哋內心又有幾恐懼。無去過前線，唔會知香港人有幾渴望現屆政府仆街死同最重要：為香港帶嚟好嘅改變。無去過前線，唔會知年輕人對宜家幾失望，對自由幾渴望！

呢2個月嚟，警隊人員嘅錯誤罄竹難書：

多次使用過分程度武力
阻礙救援工作
阻礙媒體行使第四權
故意不作為
與黑社會合作
高層包庇下屬
不斷對成立獨立調查委員會施加壓力

對此，我最想說的是：屌你老尾做乜撚嘢啊，係咪顛撚左啊，呢個唔係我所認識嘅警隊，係咪真係變撚曬黑警？

羅馬不是一日建成，但卻可在𣊬間摧毁。

從前，市民見到警察會感到安心；
現在，市民見到警察會感到擔心。

從前，市民出街遇到危險會即刻報警；
現在，市民寧願搵消防救護甚至搵Telegram上面嘅陌生人幫手。

從前，出夜街係危險嘅事，但香港警察用左好多努力嚟令全香港人出夜街驚撞鬼多過驚有賊；
現在，放工晏左少少返啊媽會係咁打嚟問你返到未，驚你喺西鐵比人打，仲收起曬你啲黑色衫。

從前，市民遊行示威唔會感到擔憂，因為表達意見嘅言論自由係香港嘅核心價值；
現在，出得嚟嘅每一位心入面都好驚俾差佬打到頭破血流、告鳩自己暴動、甚或被加控更多罪名。因為，呢啲嘢係影響一輩子嘅事。

但係唔企出嚟，係會一輩子都對唔住自己嘅事。

抒發完自己感受，最後想同仍然擔任緊警務工作嘅人講幾句：希望你哋毋忘初衷，記得自己當初入Force嘅原因，市民唔係要你地政見同我哋一樣，只係簡單地希望，你哋喺着起你哋套老軍嘅時候，做返你哋應該做嘅嘢同唔好做啲你哋唔應該做嘅嘢，唔好做左呢個政權嘅工具，就係咁簡單。你未必可以選擇發唔發射，但你可以選擇射唔射得中。裝睡嘅人未必嗌得醒，但未瞓晒嘅人，希望你哋可以反思一下，要點做先係行緊正確嘅道路！

公僕仝人，與民同行。

完

樓主是魯疑？

乜水？

睇到喊
我細個真係尊敬警察呢個職業架，都有警察幫過我屋企人

但而家既真係算吧啦，見到佢地得返嬲。我估就算呢一刻佢地從良返，到我老左都唔會尊敬返佢地。

imm

100

推

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

睇到有d感動
不過黑警都係要死全家

Push

公務員同其他打公仔一樣享有罷工及集會自由的！

Agger, 做錯嘅黑警快啲仆街

勇武抗爭。以武制暴
光復香港。時代革命

可惜有幾人可以咁…

仲警員

魯豫下話？

啊孫啊，當年d警察又描頭，又記你老母

其實講到尾警察都只係一項工具

但上司叫你食屎 你有權揀唔食晒 同樣你亦可以唔打頭 噴面 使用適當武力
再者警黑合作 發生咗就會發生咗 冇可能洗到白

曾幾何時我都好尊敬警察 因為俾到人安全感

但依家呢班只係對住黑社會龜縮 對普通市民就發晒癲嘅垃圾

市民出糧俾你地保護香港 你打鳩香港人都算 重要我地求返你保護市民？

依家嘅警察同黑社會一樣都係社會垃圾

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

feel sad

黑警文化一路咁西。。我十幾年前去過報案落口供，成班黑警係隔離大房玩aoc上鹹網

細個果時有警察對我好過 感激之如 希望佢而家已經離開警隊 因為而家既警察不配做人

睇到喊左

感人而痛心

屌 我細個真係幾鍾意警察

但依加黑警

話佢地係人類 都叫唔出

當年帶口罩眼罩頭盔出街會比人拉
有哮喘藥會比人話藏有毒藥
帶幾枝水仲話你襲警 仲叫耶穌落黎見佢添啊

希望香港多D白警

當初入force既原因：人工高

染咗墨水嘅一盤清水
好難變返當初咁清
長遠只會越來越黑

除非直接換過一盤...

就係離開咗警隊先識講人話

香港冇白警，只有警犬，冇一隻係無辜

而家冇劈炮/倒戈/爆料既全部都係警犬

全部要死全家

照佢咁講, 其實當年都係得3份1人係會認真幫你

不過個作者似乎好有心幫人, 講野有文有路, 離開警隊係正確選擇

好感動

一二波行動好撚成功呀喂 第三波唔係唔幫到底呀
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

我信仲有好警察 不過剩番好小

咁睇。。都有唔少黑警射唔中嘅仲有射番自己人添

見你講開人工話題，都想話比可能有興趣考老紀嘅大家知，老散嚟講，

如果貪人工貪宿舍，性格比嚟講絕對係移記/老十抵好多，因為好快就會比柴

工記/救火/扭記 會慢啲，但性價比都唔會差得過force

希望報得名當差嘅你，都係有少少使命感而又清醒嘅人。

都係果句，政見毋須一樣，只係着制服果陣唔該你老哥做返你應該做嘅嘢就夠。我諗無人想完全消滅警隊，但係一定要消滅入面嘅瘀血！支持成立獨立調查委員會，還克警一個清白，還黑警一個監牢。

但而家全身冇邊忽唔係瘀血

同我朋友講嘅嘢一樣
樓主你都要加油

可唔可以轉載?

我係香港人，8月5我會罷工

傻啦

幾十年後，
1. 你應該講緊普通話了
2. 呢幾句說話夠扣你200分社會信用

曾幾何時 我都好尊敬香港警察
家父喺大陸落黎 極度反共 厭惡國家機器 日日討論政治 大中華膠一名
但係佢好尊敬香港警察 無論係香港皇家警察 還是現在的香港警察 佢最希望我可以做一個Madam
後來14年我讀大學 學咗政治 知道警隊和我想象之中唔同 但我仍然是和理非 左膠一名 對警隊開始失望
16年 因為一槍 我幫助撰寫對警隊的譴責文章 大年初一 喺度痛罵警察係狗
我和家父開始爆發激烈爭執 大年初一就開年 屌到我上天花板
19年 我和家父一齊發夢 佢開始明白我 開始和我一起痛罵警犬 甚至比我鬧得更入骨 我地開始變得勇武
係啦 對我黎講 對警隊的失望是五年間造成的
但係對於我老豆黎講 應該係覺得被香港警察背叛掛
可惜我無法成為Madam 可惜我唔會再相信suppose保護我地嘅差人

社會信用制度其實真係一樣好撚柒閪恐怖嘅嘢

我要不停捐血加分

樓主今晚見

Can not agree fucking anymore

而家見到警察係擔心

好多黑警入去做嘅初心都係因為人工高渣，唔好講到佢哋嘅初心好偉大呀！想嘔呀！

傻啦
幾十年後
香港變地球一哥
大陸妹一聽到香港人就自動波含撚

依家見到狗真係淆低!!
日日都係到諗點樣應付班狗

講得好撚岩..... 推!!

屋企有長輩係當差，97前已經三粒花，97後冇幾耐憲委級退休，個人正直到不得了
對小朋友(我)極有愛心，又有耐性，細個百厭老豆老母教唔聽都搵個長輩黎同我講道理，教識我好多野，教曉我社會上有好多不公事，好多人犯法係身不由己，更多人係冇得揀下行差踏錯
我人生唯一一次入差館係去搵佢，當時佢做緊分區指揮官，仲好記得我老母帶我係報案室入去，仲未開聲話搵佢，果陣D差人幾友善笑住烏低身問我「小朋友，黎差館做咩啊」
由身到大都係我榜樣，中學開始發奮要考幫辦
無奈雨傘睇住D犬點樣發顛，係龍和一棍一棍打落我身邊同學朋友度
成個人生觀顛倒晒
好彩佢退左休但係都冇忘記過咩叫皇家香港警察
退休無耐佢就移民，雨傘同班舊伙記反曬面咁濟
雖然一直都鼓勵我考入去改善風氣，但自己真係接受唔到著起果套狗衫
而家返份乞食工，但起碼唔洗出賣良知

唉，如果我地贏到，好希望警隊可以由頭重建，到時一定有好多社會上正直既人會加入，做過真正頂天立地，為市民服務既警察
光復香港，時代革命
黑警死全家

個post 有洋蔥

樓主真心，但係一個人又有咩用
而家係要策反差佬
如果唔係差佬好快有人會死，但冇任何民意反彈

都幾諷刺，中學新班主任循例問我的志願
冇人出聲，得我一個極大聲好自豪咁話我要考督察
到今時今日，套狗衫出兩倍人工我都唔想著

8.5見

收皮啦

[小小小建議] 係唔同溫層做文宣 有無得諗？

選擇性執行啊，呢啲係利己心態
唔影響自己利益嘅ORDER，就會執行囉，反正可以卸俾上頭
要出賣自己利益，佢肯定會同上頭死過
電視都可得睇啦，真係咁多"如有雷同，實屬巧合"咩
根本就係根據事實改編

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

你而家話考督察=做過街老鼠

同感

85罷工

唔好意思 希望借少少位 等大家可以知道手足既感受同俾大家既提醒

728被捕手足既心聲[代po]

你睇柒婆將香港破壞到咁嘅程度

細個既夢想係做個好警察 唉 真係

我相信警隊仲有好人

【極重要】其實已經拉左一百個人！我係前線手足，我有野想講。

邊個再講警隊有好人既睇下呢篇文啦
好人走撚哂啦

我唔想講 但係到咗呢一刻 已經冇再對佢哋抱有任何可以叫醒嘅機會
俾我嘅感覺（又或者根本就係）已經係攞示威者嚟發洩
叫佢哋醒？佢哋根本冇訓過 本身心腸就係咁仆街
between, 尊重樓主雨革唔撈 道不同不相為謀

以前幾好都無用, 黑警dllm

朱sir

【新手】【文宣】8月5日罷工，你，還要默不作聲?

以前細個有邊個唔想做警察除暴安良大個左發現警察可以好黑暗

香港人加油

「推到上熱門」5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

- 分享自 LIHKG

有興趣一齊發夢既巴絲 請入TG Group

希望你哋毋忘初衷，記得自己當初入Force嘅原因
So99y 佢哋嘅初衷咪就係鳩fingfing收人工

好滾動

唉

十卜

push

即刻同我入黎 唔準當義士condom

如果樓主仲係度，就多個白警

推

大大力

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

pish

成隊警隊清算， 重新建立要考核求職者倫理觀， 理性思考， 要有同理心

現在，放工晏左少少返啊媽會係咁打嚟問你返到未，驚你喺西鐵比人打

sad but true

真係要pish#

睇到眼濕濕 香港人加油

2014之後真係走左好多正常差佬，佔中時清場頭一二次都有白衫會開咪同示威講下道理。依家係直接武力

睇到咸左

新版毅進由2012開始
到2014 開始做熟
到依家 有啲已經有翻一官半職
now you know why

0成本大效益戰術 鳩嗚行動2.0 (長文)

光復香港 時代革命

感動

好灰暗